[回顧813機場]論目標及割蓆

前日813機場 我個人認為係成場運動最危險既一場
唔係因為被狗打 有狗出真槍
而係69以嚟 意見分歧得最大既一次
加上大家充滿住對”鬼”既疑慮

總結左一整日 我希望以後大家真係反省
未必係話誰對誰錯 而係要反思 我地內部既相處方式
畢竟我地無大台 無明文既規定

1.目標

813其中一個大分歧係應否阻止旅客上機

我先利申 我唔同意
從結果去諗 我地想令機場癱瘓 飛機cancel 帶嚟經濟壓力
但阻旅客其實不等於阻到飛機上落 更遑論其他貨機(畢竟香港機場係貨運世界第一)

而且有手足指 旅客未能上機 會向領事館求助
而領事館或其國家俾壓力政府 我認為太過間接 相對我地損失係弊多於利

我地損失既係潛在既外國支持
好多手足即刻會話 屌啦 兩個月嚟外國幫左啲咩？
其實係真係有 美英政府國會其實都有出聲
無錯 實際上既效果未必大 但對士氣係真係有益
而且你可預見(或希望)美國尤其國會會有進一步既行動
再者不只一位既美國總統參選人 都出聲支持香港示威者
但如果呢件事令當事人(旅客)或佢地本國既人反感
之後既支持隨時相應減少

講咁多 我只想帶出任何行為都應思考
究竟我地既做法係咪真係有帶嚟benefits outweighed drawbacks

相反地 阻止懷疑公安離開 打狗
我絕對支持 因為個目標係直接既敵人
無論去到咩地步 我都唔會反對

2.割蓆不割蓆

從上面一點帶出割蓆問題
當好多人指出阻旅客真係唔好既時候
有好多手足就指 我地割蔗 傷左前線既心

首先呢樣野係好倒退 我地一早已經同意
前線做既未必完美 但我地唔會割蔗

但唔割蓆唔代表即使有問題 都要盲撐
當件事發生電光火石間 錯左我地第一時間要諗前線會唔會因而有危險
呢樣係最緊要
而琴日其實係有退既時間同空間 所以我都即刻講 係咪應該暫一暫停諗諗先？
但咁唔代表我割蓆 我唔係話”邊個阻邊個就係鬼”
而係希望可以諗真 係咪真係有用？

其實當持不同意見 而被指責成割蓆
我真係心如刀割

最後只想講句大家加油 無論如何所有人都係手足
一個也不能少

推

唔好意思阻一阻你

816拎錢行動X英美港盟集會

818民陣遊行

下次再去要宣傳罷買中國貨！

外國人想幫香港可以點幫？叫佢罷買中國貨！

意見分歧唔代表想割!

我讀政政，入嚟教大家點樣提升政治運動成效

push

連登仔會叫勇武唔好上街? 你信咩？

popo打手係度攪分化， 唔好入真正連登仔既數

唔好再理popo分化打手講既野， 唔好再記住， 唔好放係心

不分化， 死都唔割

手足想贏呢場運動幫手出多D 817 818入機場行動POST